<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Prépas MP2I</title>
        <link>https://prepas-mp2i.fr/</link>
        <description>Site des classes préparatoires MP2I</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>mp2i@protonmail.com ( Étudiants en MP2I)</managingEditor>
            <webMaster>mp2i@protonmail.com ( Étudiants en MP2I)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 14 Feb 2022 16:45:31 &#43;0100</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://prepas-mp2i.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Forum des étudiants en MP2I</title>
    <link>https://prepas-mp2i.fr/forum/</link>
    <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 16:45:31 &#43;0100</pubDate>
    <author>Auteur</author>
    <guid>https://prepas-mp2i.fr/forum/</guid>
    <description><![CDATA[Pourquoi ce forum ? Plus qu&rsquo;une journée portes ouvertes, vous pourrez poser vos questions à plusieurs élèves de classes différentes afin d&rsquo;avoir un aperçu plus complet de cette nouvelle filière !
Vous vous posez très certainement de nombreuses questions au sujet de la prépa MP2I, et en tant qu’inaugurateurs de cette filière, on se propose de vous y répondre durant ce forum virtuel. Oui vous avez bien lu, des élèves de CPGE (dans leur grande générosité 😉) se mettent à votre disposition afin de vous aider à vous orienter grâce à leur expérience vécue en ce début d’année, et comme ça vous pourrez directement comparer les avis de différentes personnes venant de différents établissements !]]></description>
</item><item>
    <title>Foire Aux Questions</title>
    <link>https://prepas-mp2i.fr/faq/</link>
    <pubDate>Sat, 29 Jan 2022 19:00:59 &#43;0100</pubDate>
    <author>Auteur</author>
    <guid>https://prepas-mp2i.fr/faq/</guid>
    <description><![CDATA[Vous avez une question à poser ? Si jamais elle n&rsquo;est pas déjà référencée vous pouvez nous contacter via la page de contact.
Quel est ton rythme de sommeil ?  Pour réussir, il faut être en bonne santé. Et pour être en bonne santé, il faut dormir. Ainsi, il faut toujours mettre la priorité sur son sommeil, et cela, avant même le travail à faire chez soi ! Travailler tard pour dormir en cours est contre productif.]]></description>
</item><item>
    <title>Les cours d&#39;informatique en MP2I</title>
    <link>https://prepas-mp2i.fr/informatique/</link>
    <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Auteur</author>
    <guid>https://prepas-mp2i.fr/informatique/</guid>
    <description><![CDATA[Qui dit nouvelle filière, dit nouveaux professeurs et nouveaux cours.
Vous vous demandez surement en quoi consiste le cours d&rsquo;informatique en MP2I, et bien cette page est là pour vous éclairer !
Répartition horaire  Au premier semestre, les cours d&rsquo;info sont composés de 2h de cours, 1h de TP et 1h de TD Si vous choisissez de continuer l&rsquo;informatique, vous aurez 2h de cours supplémentaire (ce qui fait 4h de cours au second semestre et en 2eme année)  Répartition horaire  Cours : cours théorique en classe entière, comme en maths.]]></description>
</item><item>
    <title>Les ressources utiles</title>
    <link>https://prepas-mp2i.fr/ressources/</link>
    <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:09:11 &#43;0100</pubDate>
    <author>Auteur</author>
    <guid>https://prepas-mp2i.fr/ressources/</guid>
    <description><![CDATA[Les élèves désireux de poursuivre dans une classe préparatoire scientifique font généralement preuve d&rsquo;une grande appétence scientifique, même hors du cadre scolaire. Pour répondre à ce besoin, de nombreuses ressources existent et sont à considérer.
S&rsquo;intéresser La curiosité, la capacité d&rsquo;émerveillement est une grande motivation à l&rsquo;entrée en prépa scientifique. Afin de découvrir des expériences de pensées intéressantes, les ressources prennent surtout la forme de chaînes YouTube. En voici quelques unes.]]></description>
</item><item>
    <title>Participer au projet</title>
    <link>https://prepas-mp2i.fr/participer/</link>
    <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:08:50 &#43;0100</pubDate>
    <author>Auteur</author>
    <guid>https://prepas-mp2i.fr/participer/</guid>
    <description><![CDATA[Ce site web à pour but de mettre en avant la filière MP2I. Il rassemble des téoignages d&rsquo;étudiants et de précieuses informations pour permettre aux lycéens d&rsquo;avoir une vision concrète de la MP2I.
Si vous souhaitez participer vous pouvez fork le projet sur Github. Ou rejoindre notre serveur Discord.
Contact  Besoin de renseignements précis? De nous contacter? Envoyez-nous un mail: contact@prepas-mp2i.fr   ]]></description>
</item><item>
    <title>Qui sommes-nous?</title>
    <link>https://prepas-mp2i.fr/contact/</link>
    <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:07:53 &#43;0100</pubDate>
    <author>Auteur</author>
    <guid>https://prepas-mp2i.fr/contact/</guid>
    <description><![CDATA[Nous sommes des étudiants actuellement en MP2I provenant des quatre coins de la France. Notre objectif en créant ce site est d&rsquo;aider les futurs bacheliers à faire leur choix concernant leur orientation, mais aussi de présenter, de notre point de vue, cette filière encore méconnue qui fait maintenant partie de notre quotidien.
Vous êtes intéressé par les prépas scientifiques et/ou par la MP2I ? N&rsquo;attendez plus, venez découvrir l&rsquo;entièreté de ce site !]]></description>
</item><item>
    <title>Les filières pour faire de l&#39;informatique</title>
    <link>https://prepas-mp2i.fr/mp2i/</link>
    <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:07:18 &#43;0100</pubDate>
    <author>Auteur</author>
    <guid>https://prepas-mp2i.fr/mp2i/</guid>
    <description><![CDATA[Étudier l&rsquo;informatique en post-bac Voici un petit descriptif des différentes filières permettant de travailler dans l&rsquo;informatique :
 Le BTS est une formation de 2 ans proposée par des lycées. Elle offre un enseignement axé sur la pratique et aboutit à une insertion professionnelle dès la fin de la formation. Le BUT se fait en 3 ans (anciennement DUT en 2 ans). Cette formation se déroulant en université permet de rejoindre certaines écoles d&rsquo;ingénieur, de partir en licence ou de rejoindre le milieu professionnel.]]></description>
</item><item>
    <title>Les spécialités au lycée</title>
    <link>https://prepas-mp2i.fr/admission/</link>
    <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:05:32 &#43;0100</pubDate>
    <author>Auteur</author>
    <guid>https://prepas-mp2i.fr/admission/</guid>
    <description><![CDATA[La spé maths et l&rsquo;option maths expertes En MP2I, les cours de mathématiques sont ceux qui représentent le plus gros volume horaire. Il est donc indispensable de suivre la spécialité mathématiques en première puis en terminale. En revanche, il n’est pas obligatoire de choisir l’option maths expertes même si elle reste largement conseillée. Ne pas la suivre n’est pas un facteur éliminatoire pour intégrer la plupart des MP2I, mais elle représente tout de même un atout considérable pour un dossier.]]></description>
</item></channel>
</rss>
